{
    "question": "Luas sebuah juring 40cm\u00b2,jika jari jarinya 10cm ,maka panjang busur juring ialah=",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex] \\frac{Luas Juring}{r} =  \\frac{Panjang busur}{2}  [/tex]<br>= [tex] \\frac{40}{10} =  \\frac{Panjang busur}{2}  [/tex]<br>= [tex]40 =  \\frac{panjang busur}{2} [/tex]<br>Panjang busur = 80 cm<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "[tex] \\frac{L juring}{L O} =  \\frac{Panjang B}{KO}  [/tex][tex] \\frac{40}{ \\pi 10^2} =  \\frac{Pb}{2 \\pi 10}  [/tex]<br><br>[tex]\\frac{40}{ \\pi 100} =  \\frac{Pb}{20 \\pi } [/tex]<br><br>pb = 40 x 20\u03c0 : 100\u03c0<br>\u00a0 \u00a0 = 8 cm<br><br>Semoga membantu :) D",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "persamaan-garis-melalui-titik-12-dan-tegak-lurus-garis-y-2x-172",
            "question": "Persamaan garis melalui titik (1,2) dan tegak lurus garis y = -2x+5 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Materi Persamaan Garis Lurus</p><p>Kelas VIII</p><p><br></p><p>y = mx + c</p><p>m = gradien</p><p><br></p><p>y = -2x + 5</p><p>m = -2</p><p>karena tegak lurus maka</p><p>m1 x m2 = -1</p><p>-2 x m2 = -1</p><p>m2 = -1/-2</p><p>m2 = 1/2</p><p><br></p><p>y - y1 = m (x - x1)</p><p>y\u00a0-\u00a02 = 1/2 (x - 1)</p><p>2y\u00a0-\u00a04 =\u00a0x\u00a0-\u00a01 </p><p>2y\u00a0- x \u00a0-\u00a04\u00a0+\u00a01 = 0</p><p>2y - x - 3\u00a0= 0 </p><p>x - 2y + 3 = 0</p><p><br></p><p>Mohon maaf apabila ada kesalahan<br></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-3-kodi-pensil-adalah-rp10500000jika-pedagang-menghendaki-420",
            "question": "harga 3 kodi pensil adalah Rp105.000,00.jika pedagang menghendaki untung Rp6.000,00per lusin,maka harga jual pensil per batang adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 kodi adalah 20<br><br>jadi 105.000 / 60 = 1750<br><br>jika 1 lusin 12<br>maka<br><br>12x1750 = 21.000<br>karena menghendaki keuntungan 6000<br>maka menjadi 27.000<br><br>harga pensil perbatang<br>27.000/12 =Rp 2250<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-2x-4gt-3x9-175",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari 2x-4&gt; 3x+9",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x-4 &gt; 3x+9<br>2x-3x &gt; 9+4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 -1x &gt; 13<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 x &gt; -13<br><br><br>kalo ga salah yaaa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x - 4 &gt; 3x\u00a0+ 9 = ...<br>2x - 3x &gt; 9 + 4 = ...<br>\u00a0\u00a0 - x \u00a0 \u00a0&gt; 13 \u00a0 = ....<br>\u00a0\u00a0 \u00a0x \u00a0 \u00a0 &gt; -13 \u00a0gg",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-sisi-sisi-sebuah-segitiga-adalah-26-cm-28-cm-dan-38-cm-842",
            "question": "panjang sisi- sisi sebuah segitiga adalah 26 cm, 28 cm, dan 38 cm. Hitunglah\u00a0 a. panjang jari-jari lingkaran dalam segitiga. b. panjang jari-jari lingkaran luar segitiga. \u00a0 yang bisa mohon bantuannya ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : sisi segitiga =&gt; a = 26 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b =28 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0c = 38 cm<br>dit : a.) rd (jari-jari dalam segitiga) = ...?<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 b.) rl (jari-jari luar segitiga) = ...?<br>jwb :\u00a0<br>a.) rd = Lsegitiga/S<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0Lsegitiga = a x t per 2 = 26 x 28 per 2 = 13 x 28 = 364 cm\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0S = 1/2 Ksegitiga = 1/2 (26+28+38) = 1/2 (92) = 46 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0rd = 364 cm\u00b2/46\u00a0cm = 7,91<br>b.) rl = a.b.c / 4Lsegitiga = 26.28.38/4(364) = 27.664/1.456 = 19 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-segitiga-siku-siku-panjang-hipotenusanya-310-459",
            "question": "Diketahui sebuah segitiga siku-siku, panjang hipotenusanya 3\u221a10 cm dan panjang salah satu sissinya 3 cm. panjang sisi siku-siku yang lain adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hipotenusa=\u221a{(sisi 1)\u00b2+(sisi 2)\u00b2}<br>hipotenusa\u00b2=(sisi 1)\u00b2+(sisi 2)\u00b2<br>(3\u221a10)\u00b2=3\u00b2 + (sisi 2)\u00b2<br>90 = 9 + (sisi 2)\u00b2<br>81 = (sisi 2)\u00b2<br>(sisi 2)\u00b2 = 81<br>(sisi 2) = \u221a81<br>(sisi 2) = 9<br><br>hasilnya 9................ jadikan jawaban saya yang terbaik ya :D<br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-22x-5-3x-1-gt-3x-13-dengan-x-peu-759",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari 2(2x-5)-3(x-1) &gt; 3x-13 dengan x peubah pada B = {0,1,2,3,4,...,8}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "=2(2x-5)-3(x-1)&gt;3x-13<br>=4x-10-3x+3&gt;3x-13<br>=x-7&gt;3x-13<br>=2x&lt;6<br>=x&lt;3<br>HP={0,1,2}",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-roda-berputar-sebanyak-50-kalijika-roda-tersebut-memiliki-735",
            "question": "sebuah roda berputar sebanyak 50 kali.jika roda tersebut memiliki diameter 10 cm.maka jarak yang ditempuh roda tersebut adalah...??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dicari kelilingnya dulu<br>kll = \u03c0.d = 3,14 \u00d7 10 = 31,4cm<br>maka jarak yang ditempuh adalah = 50 \u00d7 31,4 = 1570cm = 0,0157 km<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "S = K . 50<br>\u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\pi [/tex] .\u00a0D . 50<br>\u00a0 \u00a0= 3,14 .\u00a010 . 50<br>\u00a0 \u00a0= 314 . 5<br>\u00a0 \u00a0= 1570cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-sebuah-lingkaran-yang-berdiameter-50-cm-terdapat-sebuah-tali-374",
            "question": "Pada sebuah lingkaran yang berdiameter 50 cm terdapat sebuah tali busur sepanjang 48 cm. Panjang apotema pada tali busur tersebut adalah...??\u00a0    tx",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Buat sketsa\u00a0<br><span>Tali busur akan terbagi dua oleh jari-jari\u00a0</span><br><span>sehingga :\u00a0</span><br><span>Misal : Apotema = a\u00a0</span><br><span>a^2 = 25^2 - 24^2\u00a0</span><br><span>......= 625 - 576\u00a0</span><br><span>a^2 = 49</span><br><span>a = \u221a49\u00a0</span><br><span>a = 7 cm\u00a0</span><br><br><br><span>Jadi panjang apotema 7 cm\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menggunakan rumus segitiga siku2 dengan\u00a0 a = sisi alas , b = sisi datar dan c = hipotenusa <br><br>diketahui diameter 50 cm = 50 : 2 = 25 <br>panjang tali busur 48 : 2 = 24<br>berarti kita mencari apotema atau sisi datarnya yaitu b<br>b = \u221a25pangkat2 di kurang \u221a24pangkat2<br>b= \u221a625-\u221a576<br>b=\u221a49<br>b= 7 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-segitiga-dalam-kehidupan-sehari-hari-675",
            "question": "Apa manfaat segitiga dalam kehidupan sehari-hari ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. berguna dalam probabilitas dan statistik. <br>\nb. binomium newton <br>\nc. penyusunan matriks asal - tujuan dalam rekayasa transportasi (transportation engineering)  <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>a. berguna dalam probabilitas dan statistik. <br>\nb. binomium newton <br>\nc. penyusunan matriks asal - tujuan dalam rekayasa transportasi (transportation engineering)  </span><br><br>maaf kalo salah ya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sudut-yang-besarnya-112-putaran-adalah-tolong-dibantu-y-448",
            "question": "Sudut yang besarnya 1/12 putaran adalah ......\r\ntolong \u00a0dibantu ya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/12 x 360 = 30 derajat\u00a0<br><br>jadikan jawaban terbaik yaa XD<br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}